---
title: 智人成长录——Day3
date: 2020-03-17 23:42:26
tags: Diary
---
## 昨日总结
比预期的要差很多，按难度来说，只完成了一小半，按类别来说，完成了2/3（有点自欺欺人哈）。
心太欢了，一下子收不回来，需要大调整。主要是两方面：1. 减少不必要的任务。2. 对任务完成时间做点调控，不要把任务都堆到晚上，容易Deadline窒息。

1. 健身计划，完成
早上跑步的效果还是不错，身上挺舒服。计划维持不变，明天把热身改到早上。
2. 练声，完成。应该提前到早上完成，工作量应该少一点，方便一鼓作气弄完。
3. 学英语
    ① 英文歌，学了1小时，超出预期，有些韵律还没学会。但感觉挺开心的，扩下规定时间，再把学习周期拉长吧。
    ② JNDI翻译完成了1/4, 演讲视频没看。这部分应该独立作为一项任务的。
4. 写书，RMI部分进展挺大，架构和细节都有了，但还是没完成。另外的部分也没写。
5. H1ve，脱敏push上去了。明天写readme和改配置处的代码。
6. Kindle读书，失败。
7. 碎片时间
① 基金、股市上的心没收回来，浪费了估计有3-4个小时。
② 晚上被疫苗的新闻吸引了，看了会儿电视和知乎，估计有1.5个小时。
③ 中午跟老妈一起看电视剧，1个小时。
④ 头昏，导致开车去充电这件事，原本10分钟就OK的，折腾了一个小时。说明还不适用早起+跑步的习惯，还是要继续调整。
⑤ 早上的黄金时间，太多浪费在写日报上了。写详细，和费时，并不一定是捆绑的。之后，尽量每晚泡脚的时候写完总结，第二天早上写新的任务。

### 反省
晚上吃了点鸡肉，对消化和睡眠都不好，还是辣的，容易上火。下次不了……阿弥陀佛。

## 今日计划
1. 完成Keep计划（跑步25分钟（替换掉系统安排的）+3分钟活动筋骨）+50仰卧起坐+30俯卧撑【1小时】
2. JNDI演讲【1小时】【2小时】
3. 写书，完成RMI、JNDI部分【文章、演讲、文章】，学习其他反序列化部分（Corba/LDAP/JDK反序列化心路历程）。
4. 帮配电脑【拿快递，配环境】
5. 《美国商业大亨传奇》+ 《基金定投》PS：把主要产出放到白天，晚上来学这些人文的知识。

今天对自己发起一个质问，你有多少事情不能对外披露？是因为什么？